\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Ausblick -- Kollisionsverhalten}
  \begin{itemize}
    \item<1->  \textit{Idee:} (aus Beobachtung) oft gleichgerichtete Bewegung
  \end{itemize}
  \begin{tikzpicture}
  %% --- Diagramm 1 move:
  \coordinate (A) at ( 0.5, 4.5 );
  \coordinate (C) at ( 4.5, 0.5 );
  \coordinate (D) at ( 0.5, 1.0 );
  \coordinate (F) at ( 4.5, 3.68);

  \draw[-stealth] (-0.1, 0.0) -- ( 5.0, 0.0) node[right] {$x$};
  \draw[-stealth] ( 0.0,-0.1) -- ( 0.0, 5.0) node[above] {$y$};
  \draw[gray,dashed]     (A) -- (C);
  \draw[gray,dashed]     (D) -- (F);
  \fill[blue]            (A) circle (3pt);
  \fill[blue]            (D) circle (3pt);
  \node[fill=green!30] at (2.5, 5.5) {$t = t_i$};

  \begin{scope}[xshift=6.0cm]
  %% --- Diagramm 2 move:
    \coordinate (A) at ( 0.5, 4.5 );
    \coordinate (B) at ( 2.0, 3.0 );
    \coordinate (C) at ( 4.5, 0.5 );
    \coordinate (D) at ( 0.5, 1.0 );
    \coordinate (E) at ( 2.0, 2.0 );
    \coordinate (F) at ( 4.5, 3.68);
    \coordinate (W) at ($(A)!0.5!(D)$);
    \coordinate (X) at (intersection of A--C and D--F);
    \coordinate (Y) at ($2*(X)-(W)$);
    \coordinate (G) at ($(Y)-(0,.5)$);
    \coordinate (H) at ($(Y)+(0,.5)$);

    \draw[<->,shorten >=3pt,shorten <=3pt,>=stealth]
      (G) -- (H) node[right,yshift=-.5cm] {\small $d_{phy}$};
    \draw[-stealth] (-0.1, 0.0) -- ( 5.0, 0.0) node[right] {$x$};
    \draw[-stealth] ( 0.0,-0.1) -- ( 0.0, 5.0) node[above] {$y$};
    \draw[dashed,gray] (E) -- (X) -- (B);
    \draw[dashed,gray] (W) -- (Y);
    \draw[->,>=stealth,shorten >=3pt] (A) -- (B) -- (H);
    \draw[->,>=stealth,shorten >=3pt] (D) -- (E) -- (G);
    \fill[blue]            (G) circle (3pt);
    \fill[blue]            (H) circle (3pt);
    \node[fill=green!30] at (2.5, 5.5) {$t = t_{i+1}$};
  \end{scope}
  \end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Ausblick -- Hindernisse}
  \begin{itemize}
    \item<1-> \textbf{Hindernissen} (Bäume, Zäune, Flüsse, \dots) sollte ausgewichen werden.
    \item<1-> \textit{Idee (alt):} Hindernis als "`statisches Schaf"' mit Potential.
    \item<1-> \textit{Idee:} B\'ezier-Kurven
    \item<1-> Bewegungsfeld wird einmal berechnet
  \end{itemize}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.7]
      \coordinate (A) at (-5,.7);
      \coordinate (B) at (120:2);
      \coordinate (C) at (60:2);
      \coordinate (D) at ( 3,-.3);


      \fill[thick,brown] (0,0) circle (0.87cm);
      \draw[thick,gray ] (0:1) -- (60:1) -- (120:1) -- (180:1) -- (240:1) -- (300:1) -- cycle;
      \draw[thick,red  ] (0:2) -- (60:2) -- (120:2) -- (180:2) -- (240:2) -- (300:2) -- cycle;

      \draw[thick,gray,dashed] (A) -- (D);
      \draw[thick,-stealth,shorten >=2pt]    (A) to [controls=(B) and (C)] (D);

      \fill[blue]        (A) circle (3pt);
      \fill[black]       (B) circle (3pt);
      \fill[black]       (C) circle (3pt);
      \draw[red,line width=.75pt,scale=1.2] plot[mark=x]  (D);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Ausblick -- Hund}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Hund wirkt abstoßend \\
              $\Rightarrow$ eigenes, freies Potential?
    \item<1-> wenn ein Schaf flüchtet, flüchten die Anderen auch \\
              $\Rightarrow$ "`Massenpanik"'
    \item<1-> also Überlagerung von zwei Bewegungen\\
     oder: verändertes Herverhalten \\
     oder: neuer Parameter "`Panik"'
  \end{itemize}
\end{frame}